[又燈到] 諾基亞手機偷傳數據給中國，驚動芬蘭監管單位

挪威公共廣播公司 NRK 在 21 日報導了 Nokia 7 Plus 型號相關的數據洩露事件，直指其把用戶所在的地點、SIM 卡號碼及手機序號等個人資料，傳送到 域名的伺服器，這是由國營的中國電信所管理。且問題在於這並不是在中國地區銷售的手機，而是國際版本，可能嚴重違反歐盟相關規定。

一開始是有用戶發現手機經常連上某個特定伺服器，並以未加密的格式發送數據包。而由諾基亞品牌授權的 HMD Global 也承認，部分 Nokia 7 Plus 機型曾向國外伺服器發送數據，但表示這是軟體錯誤，已於上個月發布修復程式，且也不願透露該伺服器是哪國擁有，及有多少手機受到影響。目前諾基亞則拒絕發表評論，因為他們只是品牌授權，並未直接投資。

雖然 HMD 表示並不知情，並強調未與第三方分享個人資料，不過若調查屬實仍可能面臨監管單位的巨額罰款。如今年初，Google 光因為數據同意政策過於模糊，就在法國吃下 5,000 萬歐元的罰單，而 HMD 的「意外」恐怕只會更嚴重，且此事多少會衝擊到新機 Nokia 9 PureView 的銷售。

據資安顧問 Dirk Wetter 的調查，罪魁禍首可能是一個名為 com.qualcomm.qti.autoregistration.apk 的 APK 包，從檔名看起來似乎是與手機硬體有關的間諜軟體，且這原本是針對在中國銷售的 Nokia 7 Plus 設備，但它可能不小心被國外的設備所安裝。也有網友表示，這可能與 Wi-Fi 通訊有關。
不過儘管如此，也有輿論質疑是否 HMD 被要求要如此做才能進入中國市場，對相關問題 HMD 目前都拒絕回答，無論如何此事都會令其商譽受到打擊。

中共：多謝連登仔反小米同力推nokia呀，你地啲data好好用

收得檔

樓豬入去坐左幾日?咁耐當新聞